{
    "question": "Tuliskan karakteristik bus\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2>Karakteristik Topologi Bus</h2><p></p><h3>Adanya kabel utama yang fungsinya sebagai pusat lalu lintas data. Setiap node akan disambungkan secara serial dan ujung kabel utama akan dipasang terminator untuk menutupnya. Biaya yang digunakan untuk membangun topoloti bus lebih murah.</h3>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Karakteristik Topologi Bus</p><p>Adanya kabel utama yang fungsinya sebagai pusat lalu lintas data. Setiap node akan disambungkan secara serial dan ujung kabel utama akan dipasang terminator untuk menutupnya. Biaya yang digunakan untuk membangun topoloti bus lebih murah.</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sangha-dihormati-sebagai-objek-tertinggi-yang-dimaksud-adalah-635",
            "question": "Sangha dihormati sebagai objek tertinggi yang dimaksud adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>yang berarti menghormati yang patut dihormati merupakan berkah utama</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>\u201cPenghormatan Dalam Agama Buddha\u201d</p><p> Rabu, 20 Jan 2016 22:21 WIB  28,806x</p><p>Oleh: Bhikkhu Khemanando Thera</p><p></p><p>Namo Tassa Bhagavato Arahato Sammasambuddhassa</p><p></p><p>PADA umumnya di dalam diri setiap orang selalu terdapat kehen\u00addak yang hampir sama, seperti; ke\u00adhendak untuk menjadi yang lebih baik dalam pelbagai bidang apa\u00adpun serta tidak adanya niat secara langsung adanya penghinaan. Ke\u00adhendak-kehendak ini semua secara tidak langsung telah menunjukkan kepribadian umat manusia untuk memiliki sebuah martabat atau ke\u00adhormatan yang baik didalam kehi\u00addupan mereka.  Lalu bagaimana\u00adkah caranya untuk memiliki mar\u00adtabat atau kehormatan di dalam aga\u00adma Buddha? Dan bagaimana ca\u00adra memperolehnya? Hal ini men\u00ad\u00adjadi buah pemikiran setiap umat Buddha baik yang muda ma\u00adu\u00adpun yang tua. Disamping itu se\u00adbagai umat Buddha kita juga me\u00admer\u00adlukan perhatian yang pada umumnya di perlukan oleh orang banyak. Semakin banyak kita me\u00adngetahui dan memahami kondisi-kondisi diluar diri kita maka kita akan semakin dianggap sebagai orang yang sangat penting.</p><p></p><p>Di dalam agama Buddha peng\u00adhormatan ini disebut sebagai Gara\u00adva, yang merupakan sifat batin yang berarti suatu perhatian terha\u00addap  sesuatu yang sangat diperlu\u00adkan dan di praktekkan di dalam ke\u00adhidupan sehari-hari terhadap sese\u00ado\u00adrang, suatu tempat atau lingku\u00adngan. Semakin kita memiliki per\u00adha\u00adti\u00adan untuk kepentingan orang ba\u00adnyak, maka kita pun akan me\u00adnun\u00adjukkan rasa bakti dan hormat pada diri kita sendiri, yang secara langsung membuat martabat diri kita semakin memiliki potensi yang lebih baik. Di dalam agama Bu\u00adddha memiliki adanya objek-objek penghormatan yang pantas di perhatian untuk menunjang bangkitnya kehormatan diri kita sebagai umat Buddha. Umat Buddha akan dikenal sebagai pengikut Buddha jika mereka menunjukkan atau merefleksikan sifat batin itu terhadap hal-hal yang berhubung\u00adan dengan agama Buddha. Di da\u00adlam Manggala Sutta, Buddha men\u00adjelaskan bahwa \u201cPuja ca Pujani\u00adyanam, etam manggalamut\u00adta\u00admam\u201d yang berarti menghormati yang patut dihormati merupakan berkah utama.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-bawah-ini-merupakan-contoh-peristiwa-kegiatan-sehari-hari-yang-310",
            "question": "Di bawah ini merupakan contoh peristiwa kegiatan sehari-hari yang menunjukan adanya gaya gravitasi, kecuali...    a. jatuh nya buah durian dari pohonnya ke atas tanah \r\nb. uang logam yang di lemparkan ke atas kembali ke bumi \r\nc. bola sepak yang di tendang ke atas kembali ke bumi \r\nd. Udin dan Edo sedang mendorong meja \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. Udin dan Edo sedang mendorong meja</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Udin dan Edo sedang mendorong meja </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu, maaf klo salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sunan-kudus-mengajarkan-islam-dengan-cara-yang-dan-934",
            "question": "Sunan Kudus mengajarkan Islam dengan cara yang........ dan...... ?    Jawaban nya jangan ngawur ngawur lo ya..oh ya ini pelajaran agama(islam) yak",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>berceramah,jangan lupa solat dek</p><p>Penjelasan:</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "39-baju-basah-akan-kering-kademur-di-bawah-terik-matahari-merupa-809",
            "question": "39. Baju basah akan kering kademur di bawah terik matahari merupakan contoh peristiwa\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>penguapan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>air yg di dlm pakaian akan menguap dan menjadi gas\" atau udara</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gembreges-gumregut-kretek-gunakake-sandhangan-378",
            "question": "Gembreges gumregut Kretek gunakake sandhangan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kalau boleh tau itu bahasa apa? </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "15-watake-tembang-gambuh-yaiku-a-wanuh-b-rumaket-c-kulin-842",
            "question": "15. Watake tembang gambuh yaiku ....\r\na. wanuh\r\nb. rumaket\r\nc. kulina\r\nd. bener kabeh\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. rumaket</p><p></p><p>semoga membantu^_^</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gambar-di-bawah-ini-merupakan-gambar-pola-lantai-yang-berbentuk-208",
            "question": "Gambar di bawah ini merupakan gambar pola lantai yang berbentuk\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Mana gambarnya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Tolong yang jelass:(</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<h2><strong>Jawaban:</strong></h2><h2>managambarnyayamaafjangantersinggung</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-tuliskan-1-kalimah-pamenta-ka-babaturan-pake-kata-buku-pak-749",
            "question": "Tolong tuliskan 1 kalimah pamenta ka babaturan pake kata BUKU\r\n\r\nPake bahasa sunda ya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Punten nyerat 1 kalimat pamenta ka babaturan nganggo kecap BUKU</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-bahan-bahan-yg-termasuk-isolator-326",
            "question": "Sebutkan bahan-bahan yg termasuk isolator?!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>karet.</p><p>kertas.</p><p>kain.</p><p>kayu.</p><p>plastik.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pembangunan-perahu-tradisional-diawali-dengan-pemasakan-lunas-je-581",
            "question": "Pembangunan Perahu tradisional diawali dengan pemasakan lunas. jelaskan! \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>!Tahap pertama Tahap pertama yang dilakukan dengan menentukan hari baik untuk mencari kayu. Biasanya hari baik untuk mencari kayu jatuh pada hari ke-5 dan ke-7 di bulan yang sedang berjalan. Angka 5 menyimbolkan naparilimai dalle&#039;na yang berarti rezeki sudah ditangan. Sementara angka 7 menyimbolkan natujuangngi dalle&#039;na yang berarti selalu mendapat rezeki. Ada empat jenis kayu yang biasanya dipakai untuk membuat perahu, yakni kayu besi, kayu bikti, kayu kandole atau punaga, dan kayu jati. Tahap kedua Pada tahap kedua ada beberapa langkah, dan keunikan saat pengerjaannya. \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 !Tahap kedua merupakan proses menebang, mengeringkan dan memotong kayu. Selanjutnya kayu atau bahan baku dirakit menjadi sebuah perahu dengan memasang lunas, papan, mendempul, dan memasang tiang layar. Penggabungan kayu-kayu pembuat kapal, tidak digunakan perekat seperti lem khusus kayu maupun paku. Tapi menggunakan pasak kayu, sehingga membuat bagian-bagian bisa menyatu. Pada saat peletakan lunas, harus disertai dengan proses khusus. Saat dilakukan pemotongan, lunas diletakkan menghadap timur laut. Balok lunas bagian depan merupakan simbol lelaki, sedangkan lunas bagian belakang diartikan sebagai simbol wanita. Setelah selesai diberi mantra, bagian yang dipotong ditandai dengan pahat. Pemotongan dilakukan menggunakan gergaji dan harus dilakukan tanpa boleh berhenti. Itu kenapa untuk pemotongan harus dikerjakan oleh orang-orang yang bertenaga. Demikian selanjutnya setiap tahapan selalu melalui ritual tertentu. Baca juga: Mengagumi Kapal Phinisi dari Tanjung Bira yang Mendunia \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 !Tahap ketiga Proses pada tahap pertama dan kedua harus melalui beberapa langkah yang panjang dan membutuhkan waktu hingga berbulan-bulan. Untuk tahap ketiga merupakan langkah terakhir dari pembuatan Perahu Phinisi. Pada tahap terakhir ini peluncuran perahu ke laut. Sebelum perahu diluncurkan ke laut ada upacara-upacara adat yang harus dilakukan. Pada tahap ini Upacara adat yang dilaksanakan maccera lopi (mensucikan perahu) yang ditandai dengan penyembelihan binatang. Jika Perahu Phinisi berbobot kurang dari 100 ton, maka binatang yang disembelih adalah seekor kambing. Tapi, jika perahu bobotnya mencapai lebih dari 100 ton, binatang yang disembelih adalah seekor sapi.\n</p><p>\n</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Jawaban: asal usul kapal pinisi</p><p></p><p></p><p>Perahu Pinisi ini merupakan kapal layar kebangaan suku Bugis di Sulawesi</p><p></p><p>Ukurannya besar dan merupakan kapal legendaris Indonesia yang sudah ada sejak ribuan tahun lalu.</p><p></p><p>Perahu Pinisi adalah kapal layar khas buatan suku Bugis dan suku Makassar yang pembuatannya diwariskan secara turun temurun sejak ribuan tahun lalu.</p><p></p><p>Suku Bugis dan suku Makassar dikenal sebagai pelaut asli Indonesia.</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p><strong>semoga</strong><strong> </strong><strong>bermanfaat</strong><strong>\uff61\u25d5\u203f\u25d5\uff61</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}